【美聯航再爆醜聞】已買機票仍被迫讓座 日本媽媽不敢抗議：怕被拖落機

美國聯合航空今年4月因強拖乘客下機而成為焦點，近日聯航再被指未有妥善安排乘客座位。一名亞裔女教師上月帶同2歲3個月大的兒子乘坐聯合航空客機到波士頓，在持有效機票情況下，被要求將兒子座位讓給一名候補乘客，導致該母親全程抱着兒子同坐一個座位。事發5天後，聯航承認錯誤，向該名母親道歉並表示將退回兒子機票費用。

事發於上月29日，女教師山內雪莉（Shirley Yamauchi）帶同兒子乘坐聯合航空UA2047從休斯敦飛往波士頓的客機，航程約3個半小時。山內雪莉受訪時表示，早在3個月前已花1000美元（約7800港元）為兒子購買機票，當天和兒子登機後，一名男子手持候補機票，指兒子座位是屬於他。山內雪莉隨即通知機組人員，對方只稱機位已滿，她於是只好全程將重11公斤的兒子抱在腿上，共坐一個座位。

山內雪莉表示，兒子身高到她一半，「當時感到很不舒服，雙腳及左手臂失去知覺」。她憶述，當時曾想過抗議，但因想起4月時聯航強拖乘客下機，新聞片段中該乘客被打斷牙齒，「我不想同樣事情發生在我身上」，最終只有啞忍。

事發5天後，聯合航空向山內雪莉道歉，發言人解釋因登機閘口的工作人員未有準確掃瞄山內雪莉兒子的登機證，系統顯示其兒子沒有辦理登機手續，因此將屬於其兒子的座位給予候補乘客。聯合航空指將退回兒子的機票費用，並會盡量避免同類事件再次發生。

（華盛頓郵報／夏威夷新聞）

真賤

聯合真係好撚閪

我都想比佢打
打完有錢收

仲要幫襯間野

俾佢拖落機好過啦 又執番成億美金

剩係退個仔既錢

你有冇律師團隊做後盾講數先
傻仔一個人地同你打官司燒錢都玩謝你啦

個女人想告既話實大把人幫

制度唔同香港
可以包攬訴訟
真正0成本

on9
望都望比人打,
自己有晒理據
大把律師爭住同你做

點解內陸機都成一千usd

係美國一拉到落不公平事件就大把人會幫，分分鐘律師費一蚊都唔洗出

你估香港呀，同律師一人一半分成億，fatfat

美國有包攪訴訟

最主要美國好似有助訟

點解發生咁多次之後都仲有人坐

打一打成億美金

笑撚左 井底到鄉下仔未出過國?

呢間野好癲 上次件事之後都仲陸續有黎 google search 下 又私自火化左運送期間死既寵物 又漏油 又整人地個幾百年小提琴 質疑行李收費就比人取消左個機位

點解港鐵咁多故障又亂加價 都仲有人坐

人地架架機都爆

佢黎香港開公司 咁撚閪 一定賺大錢

美國好多免費律師 專幫人打呢種官司 打完大家再分錢
好似係

應該話有利可圖

前世做錯事，今次搭聯航

係香港仆街
法例專幫政府同有錢人

內陸機都要1000蚊美金

呢間野幾平都搞

見過有 ANA code share operated by united. 唔敢訂 又唔係好平

你就真係傻仔

真係好癲

即係其實喺system無上到機？
點出機票入禁區？
美國政府係咪要查下聯航係咪有漏洞

世間最垃圾既航空公司

你記得有件咁既事, 仲幫趁聯合航空把撚咩

聯合航空根本就係直入BLACK LIST

咁其實點解香港無包攬訴訟 有咩壞處

睇廣告 話瓜分應得既賠償

冇得包攬 咁啲小市民咪冇本錢同啲商家佬打官司囉
靠法援？含定撚啦

美國律師可以唔計鐘收錢，喺賠償到分錢
所以好多小市民單挑大企業嘅官司

日本人好識以退為進

但你輸左, 都要比埋對家堂費

暑假

政府同大財團唔會俾窮人挑戰到
即使幾咁有理

律師算過有得做先接